\newpage
\textbf{\fontsize{14}{21}\selectfont ZAHVALA} \\
Najprej bi se zahvalil svojemu očetu, Viljemu Pintariču,
ki se je odločil nadaljevati v korakih svojih staršev in 
je ustanovil podjetje AVIKO d.o.o. in mi z tem omogočil delo
v domačem okolju.

Zahvalil bi se tudi svoji mami, Mojci Pintarič, ki skupaj z očetom
dela na družinskem podjetju. Naučil sem se marsikaj stvari o 
logistiki nabave, prodaje ter tudi nekaj stvari o upravljanju
financ podjetja.

Zahvaljujem se tudi svojemu staremu očetu, Viljemu Pintariču,
ki me je naučil dela z stružnico in me vpeljal v to področje strojništva.

Zahvala gre tudi celotnemu kolektivu podjetja AVIKO, za vso
raznovrstno novo pridobljeno znanje in za zelo prijazno in velikokrat
zabavno delovno okolje.

\newpage
\textbf{\fontsize{14}{21}\selectfont POVZETEK} \\
V podjetju AVIKO d.o.o. se za masovno izdelavo enostavnejših 
izdelkov uporablja krivuljnne stružne avtomate. To so starejši 
stroji, ki za krmiljenje uporabljajo krivulje in vodila namesto 
sodobnih servo ali koračnih motorjev. Takšni stroji so veliko 
hitrejši od sodobnih CNC strojev, njihova slabost pa je, da niso 
tako natančni in nastavitev stroja je veliko počasnejša in zahtevnejša.
V tej nalogi bom v uvodu predstavil bom podjetje AVIKO d.o.o., 
za kaj je specializirano in kako se je podjetje razvijalo skozi 
čas, ter kam je usmerjeno. Predstavil bom tudi njihov strojni 
park in postopek, kako iz surovega paličastega materiala 
izdelajo razne kompleksne izdelke.
Bolj v podrobnosti bom pa opisal postopek struženja, delovanja
stružnega avtomata, postopek
izračuna in izdelave krivulj za krmiljenje stružnega avtomata in opisal
bom tudi na kratko, kako se dela z takšnimi stroji.
Na koncu tega projekta je bil moj cilj
nastaviti stroj tako, da izdela 
izdelek v najkrajšem možnem času in preveriti, če lahko stroj
dosega zahtevane tolerance. Predstavil bom tudi kako se
izdelek nadaljno še obdela in pregleda, preden se ga dostavi kupcu.

\textbf{\fontsize{14}{21}\selectfont Ključne besede:} \\
\fontsize{12}{16}stružni avtomat, krivulja, struženje, proizvodnja

\newpage
\textbf{\fontsize{14}{21}\selectfont ABSTRACT} \\
The company AVIKO d.o.o. uses swiss cam lathes to mass produce
simple parts. These old machines use a system of cams and followers
for controll instead of modern servo or stepper motors. They are
much faster than modern CNC machines, but their downside is, 
that they are less precise and the set up is a lot slower and demanding.
In the introduction of this thesis, I'll present the company 
AVIKO d.o.o., their specializations and how the company developed
through time and where it's headed. I'll also present their 
machinery park and the process of how they turn bar stock into 
various complex products. Then I'll describe more in depth the
process of turning, the workings of a swiss cam lathe, how to 
calculate and make cams that controll the lathe and how to work
with them. My main goal at the end if this thesis was, to set up
a swiss cam lathe, so that it produces a part in the least amount 
of time and check if the machine can achieve the required
tolerances. I'll also describe how the parts are further processed
and inspected before delivered to the customer.

\textbf{\fontsize{14}{21}\selectfont Key words:} \\
\fontsize{12}{16}swiss cam lathe, cam, turning, production